# Создание и первоначальная настройка виртуальной машины

Поставил с помощью Ивана Муравлёва виртуальную машину из OVF шаблона с сайта Zabbix
(версии 3.4.2 Zabbix-MySQL). После установки не «завёлся» сетевой интерфейс, который
имел другое имя —  в файле `/etc/network/interfaces` значилось `enp2s3`, реальное имя
интерфейса `ens32`.  Поправил файл, после перезагрузки появилась сеть.

Адрес получен по DHCP, 10.1.96.148. Попросил администраторов зафиксировать этот адрес
в настройках DHCP сервера.

## Установка пакетов

Дополнительно установлены пакеты: `vim-nox`, `open-vm-tools` (замена VMware tools), 
`tmux`, `git`, `multitail`, `aptitude` и их зависимости.

Проведено обновление пакетов (`aptitude safe-upgrade`).

Позже поставлены пакеты: `python3-pip`, `python3-setuptools`,
`build-essential`, `python3-dev`, `python3-wheel`, `socat`, `libmodbus`
(некоторые из них потянули за собой зависимости).

## Настройки в системе

Переименовал машину с `zabbix` на `infrazab` в файле `/etc/hostname`.

Исправил в `/etc/hosts` имя машины с `zabbix.local.lan` на `infrazab.hostco.ru`

В файле `/etc/locale.gen` оставил только локали `en_US` и `ru_RU` с кодировкой `UTF-8`.
Запустил `locale-gen`, почему-то получил целую кучу компилируемых локалей вместо всего двух.
Нужно будет попробовать понять, что происходит.

Выставил временную зону: 

```
appliance@infrazab:~$ sudo ln -fs /usr/share/zoneinfo/Asia/Yekaterinburg /etc/localtime
```

Косметическая вещь: поместил компилированный Terminfo файл для `xterm-termite` в каталог
`/etc/terminfo/x/` (подкаталог `x` пришлось сначала создать). Это для того, чтобы SSH сессия,
открытая из терминального эмулятора Termite, нормально работала.

## Настройки в Zabbix

Изменил (через веб-интерфейс) пароль пользователя `Admin` в Zabbix, создал там же пользователя
`dgolub` с правами суперадмина.

Включил мониторинг сервера zabbix-server (себя самого).

## Установка дополнительных пакетов Python

С помощью PIP установлены пакеты:

 - pymodbus
